{
    "question": "di bawah ini ia mengungkapkan *jangan sekali-sekali Melupakan sejarah atau jasmerah* yaitu a Mr Muhammad Yamin B Drs Moh Hatta c d f d Insinyur Soekarno\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ir soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keanggotaan-dpr-diperoleh-dari-190",
            "question": "Keanggotaan DPR diperoleh dari...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dewan Perwakilan Rakyat atau disingkat DPR merupakan lembaga perwakilan rakyat yang anggotanya berasal dari partai politik peserta pemilihan umum.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-pergerakan-nasional-yang-pertamaka-kali-bergerak-di-bi-857",
            "question": "Organisasi pergerakan nasional yang pertamaka kali bergerak di bidang politik adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau tidak salah indische partij (IP)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-majapahit-merupakan-cikal-bakal-negara-indonesia-yang-be-994",
            "question": "Kerajaan majapahit merupakan cikal bakal negara indonesia yang bejaya pada abad",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abad XIV</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Majapahit mencapai puncak kejayaannya ketika diperintah oleh Hayam Wuruk dengan Patih Gajah Mada. Pada tahun 1350 sampai 1389 dan menurut perhitungan kalender Gregorian itu termasuk Abad ke -14</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rapat-pertama-kongres-pemuda-2-pada-27-oktober-1928-bertempat-di-154",
            "question": "Rapat pertama Kongres Pemuda 2 pada 27 Oktober 1928 bertempat di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumah Ir. soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yahh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-kebangkitan-nasional-215",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nkebangkitan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebangkitan nasional adalah masa di mana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan Nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan Negaranya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-perhimpunan-dari-negara-negara-merdeka-dan-berdaulat-yang-b-539",
            "question": "Suatu perhimpunan dari negara-negara merdeka dan berdaulat yang bertujuan untuk mencapai kepentingan bersama di sebut... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salahhhhhhhhhhh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>organisasi internasional </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contohnya OKI,  APEC, OPEN,dll.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebebasan-setiap-orang-dibatasi-oleh-hak-asasi-orang-lain-artiny-746",
            "question": "Kebebasan setiap orang dibatasi oleh hak asasi orang lain. artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya, hak asasi yang dimiliki manusia tidak bersifat bebas sebebas-bebasnya. ... Jika manusia melanggar batasan itu, maka manusia yang hak asasinya terlanggar akan secara otomatis tidak mendapat keadilan dan atau terugikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu;) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menerima-keragaman-budaya-sebagai-kekayaan-bangsa-dapat-mew-821",
            "question": "Sikap menerima keragaman budaya sebagai kekayaan bangsa dapat mewujudkan... dan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa bye one dan Mabar ff</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jika kita tidak menerima dan mewujudkan keragaman kita gak ditemenin maen ep ep suku yg berbeda </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-empat-macam-norma-yg-berlaku-dalam-masyarakat-197",
            "question": "Sebutkan empat macam norma yg berlaku dalam masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan empat macam norma yg berlaku dalam masyarakat</strong></p><ul><li>Norma Agama\n</li><li>Norma Kesusilaan\n</li><li>Norma Kesopanan\n</li><li>Norma Hukum</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Ada\u00a0empat\u00a0jenis\u00a0norma yang berlaku\u00a0pada\u00a0masyarakat, yaitu:</p><p></p><p>1.Norma\u00a0Agama.\u00a0Norma\u00a0agama yaitu peraturan yang diterima sebagai perintah-perintah, larangan-larangan, dan ajaran-ajaran yang berasal dari Tuhan. ...</p><p></p><p>2.Norma\u00a0Kesusilaan. ...</p><p></p><p>3.Norma\u00a0Kesopanan. ...</p><p></p><p>4.Norma\u00a0Hukum</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-peraturan-pemerintah-no-28-tahun-1990-yang-di-maksud-deng-569",
            "question": "Menurut peraturan pemerintah no 28 tahun 1990 yang di maksud dengan hak hak siswa yaitu salah satunya memperoleh pendidikan agama sesuai dengan.... yang dianutnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kepercayaan/agama.</p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Hak adalah sesuatu yang harus diterima/dimiliki oleh manusia sejak lahir maupun saat belum lahir. Hak sering disebut dengan HAM (<strong>H</strong>ak <strong>A</strong>sasi <strong>M</strong>anusia). </p><p>\u00bb<strong>Anak-anak</strong><strong> </strong><strong>memiliki</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>golongan</strong><strong> </strong><strong>hak</strong><strong> </strong><strong>konvensi</strong><strong> </strong><strong>yaitu</strong><strong>,</strong><strong> </strong>hak kelangsungan hidup, hak tumbuh kembang, hak berpartisipasi dan hak perlindungan. </p><p><strong>Berikut</strong><strong> </strong><strong>hak</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>iswa</strong><strong> </strong><strong>menurut</strong><strong> </strong><strong>peraturan</strong><strong> </strong><strong>pemerintah</strong><strong> </strong><strong>No</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>8</strong><strong> </strong><strong>tahun</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>9</strong><strong>9</strong><strong>0</strong><strong> </strong></p><ol><li>Memperoleh pendidikan agama sesuai dengan agama/kepercayaan yang dianutnya. </li><li>Mendapatkan bantuan fasilitas belajar, beasiswa dan lain sebagainya, sesuai dengan persyaratan/ketentuan yang berlaku. </li><li>Memperoleh nilai dari hasil belajar. </li><li>Mendapatkan pelayanan khusus bila siswa tersebut cacat. </li><li>Mendapat perlakuan sesuai bakat, minat, dan kemampuannya. </li><li>Pindah ke sekolah yang sejajar atau tingkatnya lebih tinggi sesuai dengan persyaratan/ketentuan penerimaan siswa pada sekolah yang ingin dimasukin. </li><li>Menyelesaikan program pendidikan lebih awal dari waktu yang sudah ditentukan. </li><li>Mengikuti program pendidikan yang bersangkutan atas dasar pendidikan berkelanjutan, baik untuk mengembangkan kemampuan diri maupun untuk memperoleh pengakuan tingkat pendidikan tertentu yang telah dilakukan. </li></ol><p></p><p><strong>Pelajari</strong><strong> </strong><strong>lebih</strong><strong> </strong><strong>lanjut</strong></p><ol><li>Menurut peraturan pemerintah no. 28 yang dimaksud hak siswa adalah? \u22df<strong>https://brainly.co.id/tugas/13865500</strong></li><li>hak hak siswa sesuai dengan peraturan pemerintah nomor 28 tahun 1990 \u22df<strong>https://brainly.co.id/tugas/13812913</strong></li></ol><p></p><p><strong>Detail</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong></p><p><strong>Jenjang</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>:</strong>Sekolah Dasar</p><p><strong>Mapel</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>:</strong>Pendidikan Kewarganegaraan Indonesia</p><p><strong>Materi</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>:</strong>Hak siswa sesuai dengan peraturan pemerintah no. 28 tahun 1990</p><p>---------------------;</p><p>#NoCopas&amp;NoGoogling! </p><p>#JadiRanking1! </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}